p牌超速15km以下使唔使加半年p

見有巴打開post問衝燈，好奇問下如果p牌超速15km以下使唔使加半年p
運輸署寫就話扣3或5分就加半年，10分就重考
咁超15km唔使扣分，係咪即是齋交錢？

假設條路限70
但行緊75
都加半年？

巴打閱讀理解拎F?

留意個或字。「70km以上」本身係一條額外規矩。

// 倘持有暫准駕駛執照的司機觸犯一次「輕微」道路交通違例事項﹝即是根據《道路交通﹝違例駕駛記分﹞條例》﹝第 375 章﹞第 4 條，可令駕駛者被記 3 分或 5 分違例事項，或在這項暫准駕駛執照計劃中所引入的四項限制中任何一項﹞，一經定罪，其暫准駕駛期將 延長 6 個月。

四項限制之一：
(c) 即使在車速限制超過每小時 70 公里的路段行駛，亦不得以超過每小時 70 公里的車速駕駛車輛 //

都唔知邊個諗出黎

試過p牌果陣70行84超左14， 罰錢了事

唔係有5公里誤差咩？

睇你好唔好彩

其實點知我係p牌 架車貼p唔等於揸果個係p 咁架車係行100既路到行90 邊個會影佢

路上有交通警的

有車牌先問啦小朋友

你點解唔諗下其實唔掛 p 都無人知架

快相機唔會影 但人捉就難講

其實你無車牌 揸車正常 應該都無人知
頭盔：切勿無牌駕駛

有roadblock

咁捉到唔係p 牌就放走佢？

唔係p牌又唔搣走個牌你估黑警會唔會玩鳩你

咁屋企人係p 架車掛住p係好正常 又冇法例話唔比 唔通下下痴黎痴去咁煩咩

冇話唔比 但鐵馬見到都會例牌的你去路肩

部車貼左P牌，就算你唔係p牌果個，都要跟返P牌規則 （好似係）

唔洗

你係法官？定律政司

唔使係法官同律政師
有眼識睇中英文就可以睇返法律上寫咩

法律上只有寫拎住暫准駕駛執照
必須在車輛上展示P 字牌

但法律上無明文寫過正式駕駛執照嘅人
喺車輛上展示P 字牌 有咩後果

依我以前嘅經驗
交警見你掛P又行超過70
一定的你埋路邊
如果正式牌揸車，車上有P 牌
睇交警心情係屌你一句定兩句
法律上無任何罰則可以畀佢寫落簿

ps: google 下好難？

執業大律師陸偉雄指現時一些正式駕駛執照持有者會在車上掛「P牌」，法例上沒違規，也無須遵守「P牌」守則，「但這樣會令執法者更難執法，其他道路使用者也無所適從。」

唔犯法但好撚無品囉
除左個牌好撚麻煩咩?

唔洗 純罰錢